原來林子健係當年民主黨真兄弟事件既針

滲透未知真假 心病率先爆發

中共滲透總是似有還無，由之而來的猜忌卻確鑿無誤地傷害民主黨。

當一個政黨缺乏互信，明爭暗鬥便一觸即發。2006 年 1 月 5 日，正處身改革派做臥底的林子健，接受《明報》訪問時突然高調批評同為改革派的范國威：「真正的改革，不是博上位的政治鬥爭，不斷拉人下馬，這不是改革，而是野心。」

為主流派潛伏改革派的林子健，此舉卻是為何？原來這是將計就計再就計。林子健透露：「那時候他們（改革派）說，班大佬咁錫你，你做我哋支針啦。所以我就刻意在《明報》攻擊范國威，（扮作試圖）獲得華叔等人信任。」

「即係梁朝偉都要帶粉囉。」他苦笑。（改革派的 K 君則稱不記得此事。）

4 個月後，「真兄弟」網誌發表。他聲稱希望借助傳媒力量，向世人揭發民主黨遭「滲透」一事。消息一出，黨內登時陷入混亂。有黨員懷疑是黑客截取電郵再作公開；有黨員道這個「真兄弟」才是真．中共黑手，目的是透過公開改革派電郵，挑撥離間。改革派有人更一度就電郵外洩報警。

詳見:

民主黨真係欠左林子健好多

民主黨既白手套？

林子健同快必好fd 得罪人多稱呼人少其實少數泛民網台節目好聽

司徒華同何俊仁當年派佢去捉滲透左入改革派既共產黨內鬼

咩節目黎?

時事政論節目 當年人網有擺部份青台節目